消委會：市民對的士不滿已久 若覺貼錢買難受 即使違法也召網約車

【倡開放網約車】消委會：市民對的士不滿已久 若覺貼錢買難受 即使違法也召網約車

消委會完成「網絡車」研究報告，建議政府循序漸進開放網約車服務。消委會總幹事黃鳳嫺今早出席商台節目時表示，雖然本港整體出行人次中只有約7.4%使用的士服務，但在去年2.2萬宗交通投訴中，與的士相關的投訴高達46%，投訴內容包括濫收車資及兜路等，顯示市民對的士經營不滿已久。

消委會建議政府循序漸進立法規管網約車服務，以1500個牌照為起點規管網約車服務。被問到有關建議會否影響的士牌價時，黃鳳嫺表示香港自1994年起停止發出新的士牌照，未知最終會否為其帶來衝擊。

黃鳳嫺說，「（消費者）情願避你的士，寧願花多些時間搭其他交通工具的話，其實即是話消費者不再揀你，對業界是否可持續發展呢？業界應該想一想。」

黃鳳嫺認為，的士可集中「在街截，或者站頭的服務」。黃鳳嫺說，香港作為國際大都會，在網約車服務也不應落後於人。她認為若市民乘的士時感到「貼錢買難受」，即使有機會違法，亦可能會選擇召喚車服務。

黃認為，雖然政府提出「專營的士計劃」，但只新增600輛專營的士，數目不但較少，亦不一定保證能改善司機服務。

垃場新聞雨革自行滅聲
而家又想上位？

btw冇坐街的好耐
call 果D又nice又吹得